\subsection{Diagrama Causal}
\label{ssec:diagrama_causal}

En la figura \ref{fig:diagrama_causal} se presentan los conceptos y las
interrelaciones de interés en la iteración actual del diagrama. 
% la
% interpretación de los mismos

\begin{figure}[h!]
  \centering
  \includegraphics[width=0.75\linewidth]{figuras/diagrama_causal_it-2.png}
  \caption{Diagrama causal del modelo}
  \label{fig:diagrama_causal}
\end{figure}

En este caso también se hace presente la importancia que tiene el concepto de
{\it Tareas}. Todo el proyecto gira en torno a la cantidad de tareas por
finalizar y la manera en la que esta cantidad se modifica, para llevar un
seguimiento de los criterios que influyen a la hora del ritmo de creación o
finalización de tareas se introducen una serie de conceptos listados a
continuación: {\it Ritmo de trabajo, Bugs (Errores), Presión, Productividad, 
Experiencia, Horas dedicación, Tiempo restante}.

Se procede a una explicación de alto nivel del diagrama.

\paragraph{Ritmo de trabajo - Tareas - Bugs (Errores)} la relación de
los diferentes conceptos mencionados con la variable de nivel principal que representa
la cantidad de Tareas es bastante intuitiva. Aquí, también es visible una de las relaciones de
retroalimentación que los muchos autores consideran de vital importancia, el 
``rework'' (trabajo que se tiene que realizar nuevamente por motivos que son 
inherentes al proyecto en cuestión)~\cite{lyneis2007}. En este caso este
trabajo que se debe realizar nuevamente se representa con la cantidad de tareas
que aumentan producto de los ``Bugs (Errores)'', teniendo en cuenta un retardo
que sucede hasta que se descubre este trabajo que se debe rehacer. Restar la cantidad de tareas
por realizar se logra con el ``Ritmo de trabajo'', y cada vez que este aumenta
la cantidad de tareas a realizar va a disminuir. A su vez,
los bugs aumentan cada vez que las tareas disminuyen, el razonamiento
detrás de esta decisión es que, las tareas disminuyen cuando se marcan como
completas, sin embargo, algunas de estas representarán un trabajo adicional por
este flujo de ``rework''.

\paragraph{Presión - Tareas - Tiempo restante - Bugs (Errores)} 
